小學生9°C賣旗被趕街上食風 目擊者：食環署做法不近人情

熱心小學生冒嚴寒賣旗，卻遭受食環署冷待。一群小學生在大埔墟街市門外賣旗，為聾人協進會籌款，氣溫只有9度，但街市的食環署保安員指他們阻礙出入口，將學童驅趕到街中心「吹風」。有目擊事件的街坊批評食環署官僚及不近人情，亦打擊學生做義工的意願。

事件發生於上周六（2月3日）上午約9時半，據天文台資料，當天大埔區氣溫約為9度，天文台發出寒冷天氣警告。目擊事件大埔居民方先生指出，當時一群年約9至10歲的小學生在大埔鄉事會街大埔墟街市正門外，為聾人協進會賣旗籌款，由於天氣寒冷，部份人站近大街市大門口避風。據他所見，由於街市門口頗寬敞，小童都站在一旁，未有造成阻塞，亦無強行攔截途人買旗。

方先生表示，一名街市保安員卻突然出現，驅趕學童到遠離街市範圍，到行人路邊的花槽位置。他不忍心學童要在街上「吹風」，於是上前查詢為何驅趕他們，但保安員不作聲便返回街市，之後一名穿着食環署制服的職員出來，聲稱學生在街市門口賣旗，可能會與途人發生踫撞而造成意外。他一度與他理論，但不獲理會，該職員拋下一句「你有權去投訴」便離開。

方先生質問，「市民企喺街市門口避下寒都唔准?」若是私人機構他也無話可說，但食環署街市作為政府設施，不應該如此對待做義工嘅小朋友。政府一直鼓勵市民參與義務工作，但在寒冷天氣下仍參與賣旗的學童卻被食環署驅趕，等如打擊學生做義工的意願。

食環署發言人接受查詢時表示，因應是次事件，該署已提醒大埔墟街市的外判保安服務公司加強對駐場前線人員的培訓，視乎現場情況，合理地行使權力。

本報曾就事件向香港聾人協進會查詢，但未獲回覆。據協會在網站上公佈，獲社署批准於2月3日賣旗，籌款編號為FD/T006/2017，善款將用於聾童教育支援服務、聽力服務及言語治療服務及日常營運開支。

食環署係咪專請低低地既人做城保？

無人叫你九度都走出嚟賣旗架

做得好
最撚憎班賣旗撚
損人不利己

但係你唔趕佢

可能就變左你俾人趕架喎

唔趕佢地出去
唔驚比c9投訴阻住佢地買餸呀

個食環仔比人炒撚左 邊個可憐佢
個小學生老母比唔夠衫佢著？

就係有人逼

無收柯打又點會趕人，好明顯係街市檔見阻撚住做生意打去投訴啦，你班7頭盲反夠未

正丫謂，呢班小學生一世都會視食環為仇家

轉左部門 城市環境管理局

洗唔洗封路比你賣呀

賣旗撚阻住哂，set哂十面埋伏局你買
正仆街

中五個陣都要被迫去賣幾次旗
但次次都係晨咁早交袋然後去玩
點解咁凍都仲要咁落力賣？

點解唔屌學校咁涷都要去賣旗啊

怪就怪學校/家長9度仲比細路出去賣旗

賣旗本身已經係on9

星期六見d賣旗細路都單拖 冇大人跟住

以前次次賣旗都鳩賣 咁落力把柒

慈善團體員工高層都要出糧架

賣旗背後機構無人性多D

個日特別多細路賣旗，好似matrix 3最後neo vs smith咁

你身為五毛，唔係應該又撐政府，又撐賣旗呢d"沉默大多數"既主流價值既咩

五你老母毛，係你哋港獨份子屈我而已。

九度仲推人出嚟賣旗 on99

其實賣旗賺返黎既錢真係雞碎咁多
班慈善機構純粹想有人肉宣傳效果

9度要人賣旗先戇鳩

9度都仲要迫人賣旗真係ON99

人情係留番俾d揸法拉利泊一陣街去廁所既人用架麻

屌你老母 成撚日逼人買旗 有心買唔洗你問都拎出黎啦 已經避開或者用冇散紙做藉口 仲要拉住你話幾多都冇所謂 成張金牛比你好冇呀

次次賣旗都係自己入毫子，11點再出門賣多一兩個就交袋

9度就咪撚賣旗啦講到好似食環狗錯咁

而家揚撚咗咪又要寫，仲要累埋佢老頂都要寫

比人叫得狗果然名不虛傳

賣旗一早book日子架wor
咩鳩野九度都賣?
姐係入左貨, 隨時出街叫賣呀而家?

九度叫人賣旗 vs 九度唔比人街市賣旗

幫建制團體賣旗？

賣旗要預先申請，好難話改就改嫁。
食環做得衰，根本無必要咁樣趕走班小學雞。

咁其他人有義務follow你個plan

因為果批仲係小學生

究竟賣旗係咪得香港有

取消囉

喺街市入面賣咪俾商戶投訴

我仲以為連登會盲反食環
其實鬧食環個d人，有冇諗過如果自己係食環職員，收到上頭咁既order係咪會即刻劈炮抗議上司，定係照舊服從 ？

大家屌緊班賣旗撚喎

食環署做法不近人情？
宜家擺明係學校做法不近人情啦
賣乜撚野旗啫，浪費時間，賣果幾個鐘得果幾廿蚊，D錢咪又係比人打虎頭無哂

賣旗背後團體好多都係親政府組織，咩婦聯嗰類
另外就係啲慈善團體, 又係行政費高到仆街
所以我見親都唔買旗
好心啲人被迫做就hea 做啦
啲學生都係為咗湊夠義工時數之類姐

食環呢啲係人嚟咩？狗嚟咋。
呢班人做過啲咩好事丫

唔屌趕佢地出黎賣旗果個？
天氣凍不忘賺錢

食環vs有米慈善機構

賣旗=戇鳩
你9度自已仲出去，戇鳩鳩鳩

屌你有事又推鳩落外判度，香港做管理真係容易

而家有啲仲入到地鐵站賣
企喺閘口隔離等你拎銀包就截住你

要屌就屌呃/迫鳩D細路做免費奴工既所謂機構
平時佢請D SALES都有COMMISSION
呢班真係乜冇

啱呀，俾班00後知道香港有幾醜惡

以前中學賣旗都係自己入幾個1蚊落去然後走去買飛睇戲

樂善堂賣旗如跑數 學生旗袋要摔數 賣唔夠要繼續賣

慈善團體九龍樂善堂昨舉行全港賣旗，其中有份參與的樂善堂王仲銘中學，因學生還旗袋時要被磅重惹爭議！有學生向《蘋果》聲稱，校方疑為增加款項，老師帶同電子秤為旗袋量重，不達標者要繼續賣。但樂善堂解釋，王仲銘中學設立學生賣旗表現獎，旗袋重量為標準之一，做法是鼓勵性質，不過承認有需要檢討。

樂善堂網上資料顯示，今次賣旗籌款共招募4,500名義工，為轄下醫療、教育等服務籌募經費。據悉，義工大都來自樂善堂屬下的6間中學，年滿14歲學生可參加賣旗活動，由昨晨7時至中午12時30分。
一名報稱是王仲銘中學學生昨向本報聲稱，校方要求學生賣旗達到一定款額，在賣旗籌款活動交還旗袋時，老師會為旗袋量度重量，若不夠規定重量，會再要求學生繼續賣旗。

入面全部金牛都唔得

有錢佬就屋企嘆
窮撚學生就九度賣旗做免費童工
個老母仲要俾佢出去
已經on lun 9
之後
食環狗聽order做就仲要被人話不外乎人情
如果有日有堆輪椅佬 保護動物協會之類係你街市門口籌款 係唔係又不外乎人情？

咪助長呢D假慈善

大部份都係愛國組織 出名既有東華

【本報訊】香港聾人協進會（聾協）前財務執委入稟高院，指控會長劉麗芳、行政總監吳應勇（圖）及諮詢委員會主席麥海華，於他任執委期間拒絕讓他審核財務資料，迫令或誤導他簽署文件。吳涉歧視聾人一度遭免職，惟吳帶人到辦公室毆打會員，事後劉與麥卻將吳復職，反終止被毆人士會籍，原告亦被終止會籍。
原告陳家和透露他是聾啞人，成為聾協永久會員逾30年，2014年起任財務執委，被告為劉麗芳、麥海華、吳應勇及由劉和麥代表的聾協。陳指被告違反會章，威嚇侮辱他，又涉透過聾協的幼稚園謀取私利，要求法庭頒令被告交代賬目和賠償，並轉介律政司跟進。

師兄心水清

聾協2018年2月3日全港賣旗日 「服務香港40載，聾健市民同受惠」. 香港聾人協進會（簡稱：聾協）成立於1976年，過往40多年來一直鍥而不捨為香港聾人、弱聽人士及社會大眾，謀求福利，改善生活，致力促進社會公平，和諧發展。 聾協的宗旨－始於聾人，惠澤社會。

地鐵站內要再另外申請，狗鐵批左先可以站內賣，但好似有人數限制。

究竟有幾on9 先會免費做奴隸幫人地賺錢做行政費

唔去當曠課

no show吹鳩脹咩

應該怪點解九度都強迫人出嚟賣旗

天寒地凍，點解要逼D細路出去賣旗

慶幸冇賣過
中學強制性個時都冇去

你都幾ON9
利申 :唔買旗

我當年嗰間都要磅
瞓到晏晝塞廿蚊碎銀入去就返學校還袋
條友一拎起我個袋就話唔得喎哥仔
不過就無逼人再去賣
但就開到聲叫我自己捐多幾十蚊就放過我
屌佢 裡面嗰廿蚊就係我塞嘅 要就要唔要就擺

樂善堂唔屌

講真所謂強制性，都係屈服響先生嘅淫威
試過就知，到時到候唔出現，話病又好咩都好，無後果嘅，校方完全奈你唔何

hea鳩佢囉，無人睇住咪交袋走人

等陣啲菜販推車撞撚傷啲小朋友又會話食環唔做野

屌你食環做法不近人情, 為左所謂既籌款要小學雞9度出黎企街又叫咩?

一張圖解釋星期六行街嘅情況
Neo(紅色箭咀)=我
Agent Smith(藍色箭咀)=賣旗撚

以前次次都自己塞毫子入去就算 有次早一日拎左個袋唔撚知醒冇去交 個主任仲揸車黎我屋企樓下收我個袋

個義賣好撚鍾意用bb攻勢 我女朋友成日因爲咁比錢出去 有次比bb吸左過去買88蚊膠花 最尾我拉走左佢

講到咁似果啲迫小朋友行乞集團

根本之前就做壞曬規矩 唔係因為天氣凍就唔趕得架大佬

十歲自己賣旗應該即刻報警
先唔講賣旗有年齡限制，十歲根本就唔可以冇成人看管自己係街

九度，我即刻唔去啦on9

今次我撐食環喇

上當年賣旗
賣唔夠十張成班同學去網吧避寒玩cs1.6

不近人情既係捉小學賣旗既PK

到底咩人先會叫班細路係9度賣旗?

成條街小學雞圍住你 好煩

呢個機構

香港聾人協進會（聾協）前財務執委入稟高院，指控會長劉麗芳、行政總監吳應勇（圖）及諮詢委員會主席麥海華，於他任執委期間拒絕讓他審核財務資料，迫令或誤導他簽署文件。吳涉歧視聾人一度遭免職，惟吳帶人到辦公室毆打會員，事後劉與麥卻將吳復職，反終止被毆人士會籍，原告亦被終止會籍。

不嬲唔會唔知頭唔知路咁買旗
尤其而家咁多建制分支
要捐錢都係要做好資料，寧願唔捐都好過捐錯

九度可以唔撚賣唔撚出街的 趕你係道理

好多年無買過旗 根本只係cap水

做法on9，但on9先做保安架啦，都冇用既

慈善機構有政府資助，交稅已經係捐咗，使撚再捐咩